有咩大集團控制住一大堆知名品牌，而唔講係未必知？

我講緊持有控股權嗰啲 唔係講緊淨係揸專營權嗰啲

1. Volkswagen > Volkswagen, Audi, Porsche, Lamborghini, Bentley, Bugatti, SCANIA, MAN...

2. Swatch Group > Swatch, TISSOT, OMEGA, Blancpain, 浪琴LONGINES, 雷達RADO...

3. AB InBev > Budweiser, Corona, Stella Artois, Hoegaarden, Beck's, Foster's, 韓國CASS...

仲有咩其他例子

美心係咪

LVMH

好L憎美心.....
但又成日忍唔住食元氣

香港 咪怡和 華潤
國際咪聯合利華 雀巢

Expedia Group，買機票d價格黎格去原來都係同一間

3知名？一間都未聽過

美心太興大快樂

P&G

雀巢？

Richemont: Cartier, Dunhill, IWC, Jaeger, Montblanc, etc.

Hennessy
Louis Vuitton
Christian Dior
Kenzo
TAG Heuer
Cova
DFS Galleria

都好似係under expedia，我唔明起咁多間做乜

等你地以為自己好醒去格價

Newell Brands: Parker pen, Rotring, Waterman, etc.

market share
讀過business相關科目先會明

三凌

GSK

Loreal

唔洗讀過都明啦係咪呀

差唔多所有香口膠牌子(extra, airwaves, Spearmint, Eclipse)都係Wrigley
之後Wrigley母公司係Mars，有成堆朱古力都係呢間出(M&M, Mars, Snickers, Dove)

係呀 識英文就明 背後有幾複雜你又明呀

藍罐係金寶湯既

任何野要深入都可以好複雜啦，
1+1=2係數學上要proof都好複雜架，
你明唔明呀？

d香口膠扮到好似競爭對手咁 到頭來原來全部都係同一間公司

之前要杯葛個陣有幅圖 搵唔搵得返？

Loreal好撚多
化妝護膚品牌嚟講Loreal真係算三流，冇咩人用
但偏偏收購好多出名品牌

Dairy farm

即係譚仔三哥同譚仔其實都係丸龜咁解

Business相關科目咪又係張common sense用啲好似好高深既英文包裝而成

kering

bmw

Fossil group, 咩潮牌嘅錶都係佢咁滯

BMW> mini., Rolls Royce

Luxottica
世界最大眼鏡公司
啲咩亮視點, sunglass hut, Rayben 全部都係佢旗下

咩叫控制先，持股比例過50%？
其實好多主權基金或者家族都持有各產業既知名品牌

DSE得果廿分鬆啲嘅垃圾就彈撚開啦

香港既支資企業 紅色資本
全部由共產黨統戰

Expedia Group 係 under IAC (InterActiveCorp)，
而 IAC 旗吓亦有一咋交友 apps，包括：

Tinder
OkCupid

再加

（2018 年尾聖誕版本）各大交友平台 / 交友 apps 上綫啦！

以上個 post 入面都有列出交友 apps 都有同母公司情況出現

Kering Group
出名ge巴黎世家啊Gucci啊Puma啊等等都係佢ge

L’Oréal Group
好多beauty 品牌都係under 佢

Estée Lauder Group 都有好多品牌

怡和

利豐

福士集團同保時捷係互控

香港啫
外國好出名，
好似MAYBELLINE咁。
就算外國好出名嘅化妝師都會用佢哋嘅嘢
係外國出名平靚正
人哋行Fashion show都會用佢哋化妝品
係香港先覺得佢哋係3流化妝品

係保時捷家族控制>50%VW Group
保時捷品牌就擺喺VW Group個umbrella下面

L oreal?

Ested Lauder

無錯 estee lauder companies 有好多貴價brand

講真讀business真係好垃圾
又唔係專業
識common sense就得
利申讀business

美心真係好恐怖
街上5成集團式食肆佢都有份

Puig同LVMH

Philip Morris

Lm 學野

太興集團

仲有另一個新啲既 亞洲國際餐飲集團

唔講唔知咩係market share
仲以為好似science，law, medic個d term 咁

漏左最重要既Maltesers 仲有綠箭彩虹糖瑞士糖

對上啊媽係牛奶公司
仲恐怖

基本上所有國際品牌嘅煙都係由Philip Morris, British-American Tobacco同Japan Tobacco International玩曬

AL 讀過business studies 算唔算

仲有大家樂集團

跟本你去一個商場其實只係食翻同一間公司都有可能

勁

亞洲國際好撚癲 我樓下個個領匯場
開三間 漁樂意樂百份百 一野過食晒你茶記/東南亞/西餐
直頭做埋協同效應

永安 ( 攜程 )
康泰 ( 海航 )
星晨 ( 花樣年控股 )

樓上位巴打教你野 仲唔多謝?

唔知計唔計 可能唔算相關科目

你好撚醒呀

通常百分百隔離實會有漁樂／意樂
就好似太興隔離實有築地咁
或者大家樂附近有上海佬佬 ／米線陣／意粉屋

其實除非你係大陸人
幾乎所有機票網都係兩公司 - Expedia / Princeline

條友出哂名on9 係其他post都見過佢爭住認叻

Market share你都識
你真係好勁勁呀神人

其實Swire點解又地產又飛機又船又鞋又可樂
仲要搞埋d小生意，乜乜太古生薑茶
太古糖都話可能全港都用梗佢

Mindgeek
控制住pornhub一系免費嘅外國av網

唔洗讀都明啦 起勁多間出黎等人以為有得揀

仲有帝國煙草

Lv

所以富者越富

唔好亂講 背後有幾複雜你又明呀?

百事都係零食 汽水生意各一半但好少知

光明會

lm

以前大行來 專搞貿易同行船

Amer sport:
Arc'teryx
Suunto
Salomon

再對上就係怡和 可想而知美心都只係集團成個餅嘅一舊餅仔

以為相對論添咁難明

agoda、 都係under priceline，初頭以為係競爭對手，成日格價

一般人唔會買到，要訂先有

李嘉誠 百佳

我樓下間漁樂意樂連住，廚房共用

仲有太古

I.T.？

其實一開始都唔係Priceline (好似改左名叫booking holding?)
只不過之後俾人收購左

大眾

美心
強生

通渠

通常歐美D巨企好多都係 先得黎千億美金市值

Mars family

仲有電梯 Schindler，航空地勤服務

我唔明，講d黎聽下
In detail pls

利豐？

震驚!

本身只係以為得b+ab chocolate 嗰堆
真係估唔到佢旗下仲有一大堆貴價名牌

Shake Shack同一風堂都係美心

Fred Perry, Bape, OW嗰啲全部都係

MindGeeK旗下
Pornhub
Redtube
Tube8
YouPorn
GayTube

Brazzers

etc.
有冇人識

連登仔真係好撚好笑
咁都100個負皮

未聽過好出奇咩
100條兒登仔入面有有5個真係識其中一間

代理，唔係持有

但價錢真係唔同 都要格

即係美心係屬於怡和
美心旗下都好多食肆咖啦喔

咁我情願俾英資集團滲透
都唔想見到強國野

download咗佢個app先知佢有咁多brand

所以成日話乘哥crazy, 怡和係更 crazy

英皇
透過新傳媒控制一堆social media
睇facebook/ig 都係英皇歌手/藝人/KOL

講起呢個問題
我覺得要限制啲公司唔可以咁樣隱藏母公司同埋互相嘅關係
雖然都好難做
但喺個brand name 加個（xxx）集團都好
成日扮到爭崩頭
屌佢原來只係食指同中指爭窿插

大x樂要避食已做到
美心真係好難

巴打天澤 ？

屌
剛比大陸買左

swatch唔講真係唔知咁勁，
天梭，奧米伽，浪琴都比佢食左

做生意既野

大家樂同大快活係兩兄弟開

小朋友未飲過啤酒

係囉，講到懶高深

Shk >帝字酒店 四季 w icc ifc

market share搵個初中都識啦

牛奶公司

要幾自我感覺良好先會覺得biz 嘢好專

lvmh呢啲係人都知

L’Oréal
Ester Lauder
Shiseido

幾乎所有化妝品都係呢幾間

中聯辦

加埋維他奶

香港四大地產商
怡和
太古

等你覺得自己有好多選擇

Unilever 仲癲啦

共慘黨

唔好離題啦~

其實仲有:
Booking Holdings:

Cheapflights

momondo
Mundi
OpenTable

咪即係雀巢
好PK嘅瑞士公司
壟斷歐洲種子市場

無錯

伸脷：做緊其中一間老母公司

其實香港仲有個神級富豪 嘉道理
中電
半島
直昇機服務（香港）
美捷香港商用飛機
龍門滙成：嘉道理家族的私人公司，在陝西韓城地區擁有豐富的煤層氣資源。
嘉道理置業
山頂纜車
太平地氈
嘉道理農場暨植物園

平時出街可能會比連登仔當廢老

AB InBev同SABMiller 合併左 , 控制全球1/3啤酒

萬寶路母公司ALTRIA有呢間新公司10%股份

根本剩係得Expedia 同booking. 其他都係under佢地

amorepacific

低能仔 唔撚洗講 一定係非三大bba狗

Loreal本身都多人用 去YouTube/Dcards 好多人reviews
台灣出親唇膏都搶 又搵代購

我通常直接去airline 訂

三菱係日本國內大，國外一般

corona fosters cass都未？

下!? 堅?
即係買不死鳥變相又係比錢大陸

太興同築地有關咩？

太興隔離多數有茶木同靠得住
或者文華冰廳同錦麗一齊開

Royal級，普通人買唔到

Kering Group: Gucci, Saint Laurent, Bottega Veneta, Alexander McQueen, Balenciaga etc

小學生未夠秤飲酒就唔好出黎獻醜啦

嘩MARKETING真係好撚艱深好撚難明，相比之下嗰啲咩量子力學宇宙守恆定律完全好似ABC一樣咁弱智。
陸離巴打識MARKET SHARE 真係好有型好CHARM, 啲囡囡一定比你溝撚哂啦

井底蛙到

係

Dairy Farm唔係怡和子公司咩？

太古集團

旗下：

國泰
港龍
飛機工程
可口可樂
太古酒店集團

重有好多航運呀
飲食
加工生產呀

好多好多......

johnson

笑撚死

教我 點證明到

cocacola 得咁少？

softbank
arm

estee lauder

Bandai
Takara tomy

迪士尼旗下:
marvel
lucas film (星戰)
pixar
fox
全部都係佢

Volks group好快有變動

雀巢係nestle
dairy farm係牛奶公司呀Ching

我冇乜錢比佢地賺過😭

一條龍服務
幫名牌如Chanel bulgari等設計及生產太陽眼鏡
再到自己旗下店舖如lencrafters, sunglass hut 銷售
擁有rayban, Oakley世界第一及二既太陽眼鏡品牌
其他唔埋堆既牌子無得響旗下店舖銷售，玩曬

Luxottica >ray ban and all glasses brands

Tokyo hot

我毒撚99巴仙冇食過

算啦 唔洗同d細蚊仔嘈
條友讀個爛鬼bba就以為自己係商業奇才

利申：我就讀law既 邏輯嘅嘢你條on9仔冇讀過law係唔會明

有冇辦法share 我market?

蘋果廣告有限公司

怡和先係

井底蛙

鐵達時俾間香港公司寶光實業收購咗

旗下有眼鏡88同egg 仲有city chain

一半
美心家族無賣曬

仲有零售

Catalog 馬拉松個啲

仲有一堆代理牌子不過樓主話唔計

但好似話美心員工有得enjoy怡和既discount
Ikea一定有

無負皮你 但自己無知唔衝洗出黎同你家

Swatch Group 唔止樓主講嗰幾個
呢個我個客嚟

Simply life Lawry Lumi Starbucks Miso Delio Cheese cake Cova 東海堂 千両 怡翠軒 潮江春 翠園 潮庭 北京樓 八月花 海逸軒 翠玉軒 紫玉蘭 一大堆都係美心旗下 或者買左香港代理權嘅brand

共產黨 > 騰訊， 阿里， 華為， 小米， 國航， 國泰，中壽， 平安， 匯豐， 港鐵

壟斷市場

除左獨立製錶人同D smartwatch外 好多大牌子既錶都UNDER某3-4個集團

坑口
兩間百分百
桃園
意樂
韓樂

好多都啤酒牌子黎
兒登低質到,問個問題二百個負皮都冇人答

不如講下香港有邊間連鎖店係真獨立？m記？爭鮮？吉野家？百方雲集？

呢啲真係要知

Exor > PartnerRe, Juventus F.C., Economist Group, Fiat Chrysler Automobiles, CNH Industrial, Ferrari, Welltec..

美心D狗都唔DIU 難食到

迪士尼

好想買怡和股票
有得買就好

牛奶公司都大撚把啦

菲莫國際

壟斷市場囉
表面上係唔同公司你娭為有得選擇
其實你都係幫緊母公司消費
你地用緊嘅one2free、CSL都係咁
以為轉咗台會著數咗快咗
屌咪又係同一個server

Swatch嘅前身就係包括呢幾間錶廠合併而成嘅結果 其實呢啲都係碎料 壟斷全球手錶機芯製造先係集團嘅殺手鐗
詳情可以睇下

I.T
好多你講得出同講唔出嘅brand原來都係佢

美心癲在就算間餐廳唔係佢都好都可能係同佢工場拎貨

中國共產黨

去the one行轉就明
成個場都係佢咁滯

LUX 全球眼鏡90% 都係佢

共產黨

新鴻基
一田、九巴、威信、SmarTone

TVB-> 間間茶餐廳部部長開播住TVB既電視機

歷峰集團 （Panerai, iwc, Hugo boss)

LVMH?

間野應該同領匯有d關係，可能租金優惠，一次過在全部領匯場租舖

Mondelez 出勁多零食 年中香港人唔少買佢底下產品但我諗應該90%香港人聽都未聽過呢個名

仲有費列羅 年中香港人互送超多費列羅但係你同人講呢個名起碼8成都唔知你講緊乜
其實產品封面就有寫

美麗華係咪控制定代理左好多服裝品牌

日本
suntory, asahi, kirin

咁你快d問媽媽拎奶飲

控制全世界賓周嘅邪惡集團

好似係新加坡定英國listed

即係母公司個brand好廢
收購番來果d野仔仲勁

求link

置地好似去咗新加坡

Diageo
Pernod Ricard

Luxottica

全世界最大既眼鏡品牌, 包括Rayben 同時 Chanel, Prada, Tiffany, Burberry etc.既眼鏡框都係呢間野整

Loreal group旗下品牌

1.La Roche-Posay
2.SKINCEUTICALS
3.VICHY
4.GARNIER
5.LOREAL PARIS
6.MAYBELLINE
7.Biotherm
8.GIORGIO ARMANI
9.HELENA RUBINSTEIN
10.KIEHL’S
11.LANCOME
12.RALPH LAUREN
13.SHU UEMURA
14.YSL
15.KERASTASE
16.LOreal Professionnel
17.Matrix
18.Clarisonic
19.Urban Decay
20. Roger & Gallet
21. CeraVe
22. Atelier Cologne
23. The body shop

化妝品護膚品香港以我所知三大集團
Estée Lauder group(NARS, Tomford, La Mer, Makeup forever, Benefit, MAC)大約 仲有d唔記得

Shiseido group （好多日本牌子都係佢）

所以我地買緊d化妝品護膚品其實都係幾個集團

仲有MindGeek同CA

Pornhub, Brazzers, YouPorn, 都係MindGeek

CA係 DMM, S1, MOODYZ , Attackers既母公司 曾經Ideapocket都係佢地既

咁應該分幾多間出黎？公司之間個目標客戶應唔應該重疊，疊又應該疊幾多？

公司之間個關係應該點？互相敵視，有兢爭先有進步？無視對方，等大眾唔會當2間野有關？經常合作，做底其他對手？

仲有好多野可以研究
不過好多時都係唔同環境用唔同策略
讀完係好似冇乜用咁

啲商科狗讀埋曬啲常識就以為自己好撚專業

全部美心

係 以前有個FD做美心 去starbuck都有職員優惠

長知識了

中國

對上係怡和

本身係洋行
英治香港時期咪發到咁闊得咁闊
而家同怡和一樣低調左好多

之前想買佢隻股做過下research

來來去去個幾間

咪笑人啦

lm學嘢

中國茅台 市值最高名牌

market share的確係常識
不過連登仔解黎解去都剩係識話等消費者以為自己有得簡咁其實一樣咁低B

佢最初係由萬母路間公司分拆出黎

super sandwiches 都係大家樂

IT集團？

可以喺新加坡買美心集團

CocaCola有冇人講過
7仔OK入面買到嘅野

Bg

其實美心 只係牛奶工司嘅子公司 而牛奶公司 只係怡和其中一項亞洲零售業務 怡和啲範數多到數唔曬.....仲有建築 金融 航空 大到好得人驚

唔講真係唔知

港女至愛 YSL

太古集團

韓系amorepacific
Laneige, etude house, sulwhasoo, innisfree

小弟都讀過下商科 試下第二種解釋

因為母公司有固有形象
果堆子公司咪做同母公司 同行但唔同類以爭取更多客路

例如銀行做普通按揭 借貸
佢底下既子公司財仔咪做銀行唔接既不良信貸客仔生意
唔還錢淋紅油都唔怕整花母公司朵

(以前)有堆發展商 都鐘意用子公司作為二三判 講得衰d 死左人最多子公司破產 唔會要母公司揹

總結
爭取不同客源
分散部分風險

利申 掉低六年 純9up

太古

笑撚死 讀個bba就不可一世咁

仲有好撚多 連登仔出手未

Alphabet Inc.

又井底

仲有
一間母公司以唔同subsi 既名義做同類型，但唔同價格，唔同定位既product
一來可以打哂咁多唔同市場
二來避免影響high end brands ge 市場定位
三來對production line ge investment 唔會大好多，但可以maximise profits

利申：只係讀過一年al bs

你夠老鼠公司勁咩

下個目標

諗起呢間野發到 d後人已經去到三世祖唔駛做

呢度連常識一半都無啵 常識未

三菱
三井
住友
三星
LG
現代
大陸就一堆國企

點井底法

早幾年仲話要罷買the body shop

怡和集團

本土洋行

變左拋書包大戰
好睇好睇

巴打你未飲過啤酒都睇過廣告啦下話 ？

Porsche=>Volkswagen

Loreal香港冇咩人用+出埋d垃圾
歐洲好撚多人用

Alphabet pretty much係Google自己開出黎管理自己既母公司，背後唔係咩大財閥，老細基本上都係Google自己
要有Alphabet係因為Google已經大到太難管理，所以將管理既事務同部分R&D拆出黎，好似有個母公司咁分開管理，拆左出黎既product都可以有其他分支專心照顧得更好 (即係Google docs, Google drive, Gmail, 呢D就係under Google既product)
Alphabet依家坐著既大品牌基本上剩係得Google，其他under Alphabet既比較為人知係Deepmind，Google Fiber同一堆Lab (R&D / 科技公司)，咁你會唔會recognise Deepmind係自己一個大品牌呢? 都唔會，基本上D人都係當Deepmind係Google既產品。
而的確都係，所以實際上，無咁嚴謹咁講你可以話Alphabet就係Google，Google就係Alphabet，而Alphabet都無話收埋左好多為人所知既品牌

Ok

係咪royal 級
要專登訂先有？

好多唔係serve緊同一個segment

講黎講去都係segmentation marketing呢D野仲淺過常識啵，連登仔肯show D真既常識出黎未

睇下美股d必需品股票 好多都係咁嘅情況

非曬命個隻錶呢？

咁耐都未有人講誠哥長和

如果佢得expedia, 你地買機票酒店就只上一次expedia就夠
, 都上一次

結果佢每月流量就即時變左double, 吸到多一倍廣告費, 仲可以當做remarketing

一間母公司唔同既brand 做接近/互補既生意
向生產商買原材料都有價格優勢
例如做飲食，買食材/餐具/物流等呢D成本可以向廠商/供應商壓得更低

btw 美心冇上市，唔似大家樂/大快活/翠華上市，利潤可以自己食哂

可口可樂公司算唔算，雪碧，芬達 好多野都係佢既

中聯辦冇人講？

仲有成日見人講話煙草商打壓電子煙其實係唔岩嘅

因為iqos同萬寶路都係同一間公司嘅產品

最新仲收購左好紅嘅juul電子煙

百佳惠康
屈臣氏萬寧
M記KFC
大家樂大快活
可樂百事
港鐵領展
香港人一出生已經伙大集團既奴

luxottica

講起仲有vans ,the north face , Timberland ,Lee

都係同一間公司， VF Group

美心係香港玩哂

漏左仲有Dickies , Jansport

老鼠已經唔係以前嘅夢幻世界了

港鐵旗下：
本港鐵路營運
本港巴士營運
中國城鐵營運(合資，亦包括高速鐵路)
歐洲、澳洲鐵路營運
本港物業管理
中國物業管理
電訊 (TREX)
八達通卡及即時交易
顧問服務

adidas puma 都係兩兄弟開

講左美心未？

痴撚線佢啲brand多到好恐怖

今年新開既茶狼係佢

連外國shake shack burger 個代理都係佢

留名

以前做嘢去過九龍塘一間獨立別墅，有lift
5層高，有天台地牢，地牢有卡拉OK室，桌球室
淨係個廚房已經成3百幾呎
個屋主同深水埗啲阿伯冇分別

- 長江和記

3M

DIAGEO
Guinness, Johnnie Walker, Baileys, Smirnoff, ...

Pernod Ricard
Absolut Vodka, Chivas, Beefeater, Martell, Havana Club, ...

可口可樂旗下嗰啲算唔算

共產黨
旗下： 香港政府，律政署，廉政公署，民建聯，工聯會，民主黨，公民黨及一眾泛民

L’Oréal

碼頭，電訊，零售，石油就細影響力。

太古係航運

Booking / Agoda 我都有用，都估到係同一老細

三菱堆關聯企業都係NYK 系( NCR 歸 NYK, 但合併左做ONE 唔知NCR 放係邊），Nikon，石油化工系，發電廠整體建築（港燈新廠用三菱），仲有三菱商事好多野，但計影響力和黃仲好似大啲。

仲有警犬同港奸聯盟

Coca-Cola
之前係秘魯住過
見到有8成野飲都俾Coca-Cola買左

有間野叫RB 又係好撚多旗下brand
滴露 杜雷斯 爽健都係佢既
係外國好出名
利申 外國撚 前員工

利潔時

以前新聞講佢收購左美贊臣 同時又有杜雷斯

全世界最大咖啡公司係雀巢

拜耳集團&孟山都

合併左

維基睇到三菱集團唔係一個實際上嘅公司
而係一個大聯盟咁

日本仔無大佬？你信？

呢三間痴線㗎，一有新牌子浦頭就買

想知多啲

對於資本財團黎講係同一間公司，對於公司內部不同品牌各自經營團隊黎講係競爭對手。畢竟搶多d市場份額會帶黎更多利益如分紅、股權價值等

所以控制市場份額係資本家角度，手上多個品牌互相競爭係好事，最終達到佔到更高市場份額就OK，有品牌因競爭而做死左又有乜所謂。

而品牌之間，就算明知同公司，都係競爭對手。所以最後都係被資本家操縱，你贏左就分返少少甜頭俾你，你輸左要離場，試問又有幾多母公司會有半點感到可惜？

Loreal, 旗下牌子多到癲

一早知，二戰後就拆散曬，所以三菱唔算一個大集團，三菱系算同源企業。

百事集團

大古，馬拉虫

不嬲兒和滲透力最強
唔明點解成日屌成哥

Bape就全資

其他Fred Perry，Off White都係代理啫～
仲要淨係香港舖咋 香港舖係I.T同埋個牌子合資開
簡單嚟講 I.T出晒舖同人，你淨係比貨我ok

ea 都係咁上下
佢子公司制作室好多都有代表作
一收購完幾年就解散個班底

ea 真係pc game 毒留

中共囉。你講得出既紅籌佢都係話事人

唔好話
其實airline 都係咁

仲有法航集團

收皮啦傻閪
商科先係最撚戇鳩
比4萬2一年去讀吹水野
Market share讀中學econ都識啦傻鳩

唔係ubisoft先係咩

即刻佢地會不斷買品牌搶market share
同時佢地連電子煙都做埋
其實你聽過既牌子都係佢地hold

其實唔係咩秘密，只係龍頭就係咁玩

仲可以後門添

PM Phillip Morris係萬寶路嘅國際生意

佢有間姐妹公司Altria就係美國國內

以前兩間公司係同一間 ，早幾年分拆左

除左傳統煙外佢地仲有電子煙iqos

最新買嘅juul電子煙 ，雪茄，紅酒

樓主講嘅第3個啤酒公司佢地都有份

再遠d零食巨頭卡夫食品都係佢地分拆賣出黎

國際煙商仲有英國嘅帝國煙草 ，韓國人蔘

基本上中國外嘅煙草市場就係呢五間壟斷

仲有馬灣個方丹，ICC sky100，一堆帝咩酒店...

點解怡和搵得咁少 明明咁大盤生意

原來金門係怡和旗下

中石油還有，馬鞍山鋼鐵，神華，百度etc

Temasek

利潤又係另一回事
大唔一定賺得多
細唔一定賺得少

香港打壓電子煙果個係香港政府
一來電子煙點抽稅未傾掂數

二來香港政府鍾意家長式統治
勸人戒煙
實際上唔禁傳統煙
只係加稅=加政府收入
又可以節省公共醫療開支
這就是19香港政府

好認真

共慘黨控制住所有國企無人理

出名以本傷人

Kimberly-Clark

一堆關於紙嘅用品。
Kleenex
Huggies
Kotex
Scott
Andrex

韓國會叫呢啲做財閥
一間公司控制哂人民生活用品同需求

雀巢勁啲。

Reckitt Benckiser

貧者愈貧，富者愈富就係咁黎

華潤 新世界 長江實業 聯合物流刊物
中聯辦

李家

華潤香港算多咩，好似淨係大陸多野

Pornhub

Block得 on9 仔無誤

其實都唔少

pacific, 萬家？

絕對冇錯 19政府冇智慧咪做出19決定

泛亞=香港5/6成連鎖快餐

一間公司高市佔率好易中反競爭
同系幾十間不同公司扮競爭就難捉好多

全球所有化妝品同日常護理俾下邊果幾間野食晒

其實L’Oréal 同雀巢 好似係母子關係

香港有邊啲萬豪嘅品牌
JW Marriott, Courtyard by Marriott, Ritz-Carlton, W, Sheraton 仲有冇

後面50%係怡和

算啦 本業無咗你就畀人開餅店同賣玩具啦